\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox,fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cmap}

\renewcommand{\familydefault}{DejaVuSerif-TLF}
\setkomafont{section}{\fontfamily{DejaVuSerif-TLF}\selectfont}
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\roman{enumii}}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead {}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[L]{\footnotesize Иррегулярная Русская Ассоциация}
\fancyfoot[R]{\textbf {Декларация русской нации}}

\begin{document}
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            {\Large
            Иррегулярная Русская Ассоциация}
            \vfill
     
            {\Huge 
            \textbf {Декларация русской нации}}
            \vfill

            {\Large 
            Россия\\~\\
            2020}
        \end{center}
    \end{titlepage}

\section{}
\begin{enumerate}

    \item Мы, русский народ, на протяжении всей нашей истории проявляли национальную волю, направленную на построение, расширение и защиту нашего государства.
    \item Мы основали русскую государственность в 862 году, избрав на княжение род Рюриковичей.
    \item Мы вернули себе независимость ценой столетий борьбы против Золотой Орды.
    \item Мы отстояли нашу свободу, избавив Русское Царство от Смутного времени и польской интервенции силами народного ополчения.
    \item Мы восстановили русскую государственность, избрав на Земском соборе 1613 года династию Романовых.
    \item Мы создали государство, простирающееся от Балтики до Тихого Океана. 
    \item Мы спасли себя и всю Европу от деспотии, победив Наполеона в Отечественной войне 1812 года.
    \item Мы первыми объединили Европу в Священный союз во имя мира и христианских ценностей.
    \item Создав свое государство и отстояв его в борьбе, мы приступили к формированию единой русской нации.
    \item Император Александр II вывел крестьян из крепостной зависимости и наделил их землёй, даровал русскому народу земское самоуправление и справедливый суд,  основанный на состязательном начале. 
    \item Император Александр III провозгласил первенство русских национальных интересов и начал претворять эту политику в жизнь.
    \item Император Николай II даровал нам незыблемые основы гражданской свободы на началах действительной неприкосновенности личности, свободы совести, слова, собраний и союзов.
    \item Наши права были утверждены в первой русской Конституции — Основном законе Российской Империи.
    \item Во время Великой войны мы проявили самоотверженность и показали всему миру пример несгибаемого духа и невиданного мужества, внеся решающий вклад в победу наших союзников.
    \item Изменники прервали историческое развитие России февральским и октябрьским переворотами 1917 года.
    \item Мы спасли себя и всё человечество от нацистской деспотии,  ценой беспрецедентных жертв победив Гитлера во Второй Мировой войне.
    \item Мы открыли человечеству дорогу в космос.
    \item Мы совершили бескровную контрреволюцию, низвергнув коммунистический режим, но не достигли политической субъектности.
    \item Мы убеждены, что Россия имеет будущее только как русское национальное государство.

\end{enumerate}

\section{}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}

Русский народ, стараясь сохранить и упрочить своё существование, расти численно, вести хозяйство и накапливать богатства, развивать и расширять свою культуру, подвергался угрозам не только со стороны других народов, но и со стороны органов власти на своей земле.

Самодержавие ограничивало права и свободы русского общества, вплоть до возможности распоряжаться собственными жизнями. Правители исходили из своего понимания интересов Империи, а не интересов русского народа. Русская история знает случаи узурпации и неконтролируемой передачи власти, вследствие которых возникали деспотии. Тем не менее, династия Романовых законно правила Россией, а Российская Империя являлась последним легитимным государством, существовавшим на территории России.

\begin{enumerate}

    \item

    \begin{enumerate}
        \item В ходе образования Советского государства власть над Россией была узурпирована однопартийной диктатурой коммунистической партии. Таким образом, русские люди, не состоявшие в партии, были власти лишены, в то время как состоявшие принуждались следовать линии партии в ущерб любым другим интересам.
        \item Разделение ветвей власти в Советском государстве фактически отсутствовало, высшие исполнительные и даже партийные органы произвольно создавали законы в приказном порядке. К таким законам можно отнести первые декреты Советской власти, а также постановление СНК от 7 августа 1932 года и решение Политбюро ЦК ВКП(б) № П51/94.
        \item Даже тот несамостоятельный суд, который существовал в Советском государстве, не являлся единственным источником судебной власти — людей обрекали на переселение, тюремные сроки и казни во внесудебном порядке партийные организации и органы внутренних дел.
        \item Верховная власть в Советском государстве являлась декоративной и полностью подчинялась диктатуре коммунистической партии. Фактическая высшая государственная должность менялась в зависимости от политического веса занимавшего её лица.
        \item После крушения Советского государства его правопреемником стала Российская Федерация, которая так и не выработала на практике разделения ветвей власти, не обзавелась независимой судебной системой и не вернула власть русским людям.
        \item По причинам неразвитого парламентаризма и перекоса в сторону исполнительной власти, Российская Федерация является заурядной диктатурой, бенефициаром которой русская нация не является.
        \item Ни одно из иных государств-осколков Советского государства не называет себя правопреемником исторической России и не проводит политику, благоприятную по отношению к русскому народу.
    \end{enumerate}

    \item

    \begin{enumerate}
        \item Советская власть конфисковала все средства аграрного и промышленного производства, уничтожила банковскую и ссудную систему, присвоила себе продовольствие.
        \item Советская власть запретила свободное частное производство и частную торговлю. К своей выгоде советская власть позволяла существовать мелким хозяйствам и кустарным производствам, чтобы возобновить с ними борьбу при появлении возможности.
        \item Русских людей лишили права частной собственности и большого количества личной собственности, права распоряжаться своим трудом и заниматься коммерцией. Рабский труд русских людей лёг в основу мегаломанических проектов, таких как Беломорканал и перекрытие рек водохранилищами, проводимых без внятного экономического обоснования.
        \item Всё конфискованное легло в основу плановой экономики, а принудительный труд стал основой пятилеток, которые так и не стали эффективными экономическими инструментами.
        \item Для субсидирования неэффективной экономики свободный обмен рубля на другие валюты был запрещён, обладание иностранной валютой запрещено, при этом создавались экономические инструменты для вытягивания валюты из населения.
        \item Была вызвана потеря и деградация жилых и пахотных земель, лугов, лесов и рыбных угодий при затоплении водохранилищ и размывании ими берегов рек, при радиационных катастрофах, из-за грязной промышленности и эксплуатации природных богатств.
        \item Реорганизация Советского государства в несколько независимых государств была проведена против воли и интересов русской нации, и сопровождалась переводом частной собственности русских собственности на этих территориях в новую юрисдикцию с последующей экспроприацией.
        \item Осколки советского государства заполучили в своё распоряжение часть общерусской экономики, которая оказалась внутри их границ, нарушили экономическую связность освоенной русскими территории, и начали растрачивать и утрачивать наши общие богатства. Зачастую они не смогли сохранить доставшиеся им производства.
        \item В то же время в Российской Федерации под видом приватизации русские капиталы были переданы в случайные руки, в которых они были также расхищены и разорены.
        \item На всей территории бывшего Советского государства вместо права собственности действует право сильного, при котором преступные группировки, чиновники, силовые структуры и диаспоры национальных меньшинств беспрестанно борются за капитал, не позволяя русской экономике стать эффективной и привлекательной.
        \item Экономика Российской Федерации в большой степени контролируется государством и ориентирована на экспорт тех или иных ресурсов, а прибыль распределяется без учёта интересов русского народа: тратится на имиджевые проекты, расходуется на внешнеполитические авантюры, раздаётся в виде невозвратных долгов и дотаций, используется для задабривания разных групп влияния и национальных меньшинств.
    \end{enumerate}
    
    \item

    \begin{enumerate}
        \item Советская власть намеренно уничтожала русскую культуру, принижая, сокращая, приписывая другим народам наше культурное наследие, использовала нашу культуру против нас.
        \item Физически уничтожались артефакты русской культуры, в том числе предметы культа и религиозной жизни, литературные произведения, архитектурные сооружения, памятники и предметы быта.
        \item Запрещались книги, песни, стихи, преследовались философские и религиозные концепции, научные истины - как общемировые, так и национальные. Ознакомление с ними, их распространение и просто обладание ими наказывались силой закона.
        \item Были уничтожены старые издательства, типографии, печатные издания, общества граммзаписи, учебные заведения. Дореволюционные и зарубежные издания были спрятаны в спецхраны, архивы изымались и уничтожались.
        \item То, что не уничтожалось и не запрещалось, было намеренно оболгано, переврано, приписано другим народам или узким социальным группам, объявлено устаревшим, примитивным и постыдным. Советская власть написала новые школьные учебники, где учила ненавидеть историческую Россию.
        \item Создавая невыносимые условия для жизни русских людей, Советская власть разрушила русский быт: столетия городской культуры и тысячелетие сельского уклада. Это уничтожило преемственность поколений, разложило русские региональные, сословные, религиозные идентичности. Исторический уклад русской жизни был уничтожен.
        \item При советской власти русская культура была цензурирована, её изучение и развитие допускались лишь под внешним контролем. Доступ к информации о русской культуре был перекрыт, русские люди были лишены возможности творить посредством собственной культуры.
        \item В результате развитие русской культуры на долгое время было остановлено или чудовищно затруднено.
        \item Русский язык пострадал от директивных языковых реформ и обеднения общественной и культурной жизни. Его использование и распространение были ограничены национальными политиками, проводившимися Советской властью, а затем — возникшими на его территории государствами.
        \item Право русских на распоряжение русской культурой отрицалось и продолжает отрицаться по сей день в Российской Федерации и других странах-наследниках Советской власти. Русская культура, как воздух, считается принадлежащей всем сразу и никому, зачастую лишаясь собственного имени.
    \end{enumerate}

    \item

    \begin{enumerate}
        \item Само сохранение русского народа и выживание русских людей было поставлено под вопрос после наступления Советской Власти, о чём свидетельствуют её действия и планы:
        \item Истребление посредством массовых убийств по признаку класса, вероисповедания, сословия, наличия имущества или образования, а также по индивидуальным и произвольным критериям.
        \item Эксплуатация русских на износ при устранении последствий революции, в мегаломанических стройках, при подготовке к войне и для оплаты этой подготовки, а также при устранении катастроф, вызванных некомпетентностью или неоправданным риском,
        \item Создание жизненных условий, приводивших к постепенному физическому уничтожению русского народа, в том числе, в экономической, политической, культурной и бытовой сфере,
        \item Выделение русских субэтносов в виде отдельных народов, навязывание им искусственного языка на основе местных говоров, сочинение истории, отдельной от русской и противоречащей русской.
        \item Ассимиляция русских людей среди других народов в выделенных для них из России квази-государствах,
        \item В конечном счёте, переработка нас в новую историческую общность — советский народ.
        \item Российская Федерация, созданная на месте Советской России, являлется во многом продолжателем этих действий:
        \item Признание государств-этнократий, соданных Советской Властью, как за пределами Российской Федерации, так и в её составе. Потакание ассимиляции, изгнанию и убийству русских в этих новообразованиях.
        \item Целенаправленное противодействие улучшению условий для жизни, в том числе экономической, политической и культурной.
        \item Отказ от признания и формализации роли русского народа и русской нации в государстве Российском.
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

Из этого следует - мы не можем рассчитывать, что произвольный режим, под властью которого окажется значительная или даже подавляющая часть русских, будет лоялен русскому народу и будет заботиться о его выживании и процветании, а не воспользуется русскими с той или иной степенью расточительности как расходным материалом для своей политики, сколь угодно возвышенной или же утилитарной. Мы этого не допустим.

\section{}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}

\begin{enumerate}
    \item Все перечисленные нарушения наших прав и свобод стали возможны, поскольку русский народ не был полноправным хозяином России и не обладал полнотой власти над собственной судьбой. 
    \item Мы признаём преступными любые действия, приведшие к разрыву традиции русской государственности и естественного течения русской истории.
    \item Мы считаем февральский и октябрьский перевороты 1917-го года преступлениями против русской нации, так как ни один из них не был подтверждён выраженной волей русской нации. 
    \item Мы не признаём легитимность ни Временного Правительства, ни Советской Власти. Мы не признаём легитимность политического режима Союза Советских Социалистических Республик. 
    \item Мы не признаём легитимность Российской Федерации, как государства, наследующего СССР и продолжающего политику угнетения русского народа.
    \item Мы не признаём законной отмену действия правовых документов Российской Империи, начатую 1 марта 1917 года, равно как не считаем имеющими юридическую силу любые принятые с этого дня документы.
    \item Преступления против русского народа, совершённые под властью этих режимов, не должны быть забыты.
    \item Мы не можем допустить, чтобы русский народ продолжал страдать от нарушения его прав и свобод, утраты русской традиции, культуры и русских людей. 
    \item Мы убеждены, что Россия может иметь будущее только как русское национальное государство, что власть должна принадлежать русской нации, и только русская нация способна стать гарантом соблюдения прав и интересов русского народа.
    \item Опираясь на славные традиции русских царей и русского самоуправления, мы восстанавливаем своё право на реальное самоопределение нации, отнятое у нас в 1917 году.
\end{enumerate}

\end{document}
