\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
\usepackage{cmap}

\begin{document}
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            \large
            ИРА\\     
            \textbf{Документы}
            \vspace{0.5cm}
            \vfill
     
            {\LARGE Рабочее определение\\
            русофобии}
            \vfill
        \end{center}
 
        \begin{center}
            2019 г.
        \end{center}
    \end{titlepage}
    
    \section{}
    Цель этого документа - свести воедино сведения о русофобии, предоставить практическое руководство для оценки ситуаций, а также создать задел для принятия, укрепления и применения законодательства в отношении русофобии.

    \section{}
    Принять следующее рабочее определение русофобии:
    
    \section{}
    Русофобия - враждебное отношение к русским. Русофобия может проявляться как открытая агрессия или как скрытая ненависть. Русофобия порождает культуру нетерпимости и создаёт предпосылки для физического насилия и нарушения прав русских.

    \section{}
    Её проявления могут делать мишенью Россию, воспринимаемую как воплощение русской воли. Однако критика России не должна рассматриваться как русофобская, когда она выражается так же, как в отношении любой другой страны. Русофоб зачастую обвиняет русских в намерении навредить всему человечеству, или переносит ответственность за любые свои невзгоды на русских. Русофобия выражается устно, письменно, визуально и физически, используя негативные стереотипы и приписывая русским отрицательные черты характера.

    \section{}
    Современные случаи русофобии в общественной жизни, прессе, социальных сетях, в учебных заведениях, на рабочем месте и в области религии могут включать:
    
    \subsection{}
    Призывы к убийству, причинению вреда русским или оправдания таких поступков во имя радикальной идеологии или фундаменталистских религиозных взглядов.
    
    \subsection{}
    Лживые, дегуманизирующие, демонизирующие и голословные обвинения в адрес русских по отдельности или всего русского народа, в том числе, мифы о тайном русском влиянии, организованной преступности, информационном проникновении, заговоре против правительств, “русском следе” и т. п..
    
    \subsection{}
    Обвинения русских как всего народа в действительных или воображаемых проступках тех или иных русских людей или их организаций, или даже в действиях, совершённых нерусскими.
    
    \subsection{}
    Отрицание факта, масштаба, организаций (таких как ГУЛАГ, ВЧК), кампаний (раскулачивание, перековка) или преднамеренного характера геноцида русского народа от рук коммунистов СССР и их сторонников, а также национал-социалистов Германии и их союзников, совершённого в том числе в ходе Гражданской Войны, Большого Террора, Коллективизации и Второй Мировой Войны.

    \subsection{}
    Также отрицание факта, масштаба и повсеместности унижения по национальному признаку, этнических чисток, массовых убийств, геноцида, политики дерусификации и повседневной дискриминации по отношению к русским на территории бывшего СССР.
    
    \subsection{}
    Обвинения русских или России в выдумывании или преувеличении масштабов вышеперечисленных массовых преступлений против русских.
    
    \subsection{}
    Отрицание права русского народа на самоопределение, такое, например, как утверждение, что “Россия для русских” это расистский, нацистский, экстремистский или шовинистический лозунг,
    Применение двойных стандартов по отношению к русским, для примера, требование от России поведения, которое не ожидается и не требуется от любой другой европейской страны.
    
    \subsection{}
    Использование русофобских стереотипов, таких как лень, пьянство или коллективизм, для описания России или русских.
    
    \subsection{}
    Приписывание русским коллективной ответственности за действия государства, в том числе СССР, Российской Федерации, Российской Империи, Русского Царства или Великого княжества Московского.
    
    \subsection{}
    Дискриминация русских посредством принятия законов, ущемляющих их права, например, ограничивающих использование русского языка в образовании, культуре и повседневной жизни.
    
    \subsection{}
    Проявление враждебности к русскому человеку по признаку его национальности или этнической принадлежности.

    \section{}
    Русофобские деяния являются преступлением, в том числе против человечности, если они переступают грань местного или международного уголовного законодательства.
    
    \section{}
    Преступные действия определяются как русофобские, если цели нападения, будь то люди или собственность — в том числе дома, общественные заведения, исторические памятники, места поклонения и кладбища, — были избраны, потому что они русские или предположительно русские или имеют отношение к русским.
    
    \section{}
    Русофобская дискриминация есть отказ русским в предоставлении услуг или ограничение возможностей, которые доступны людям других национальностей или иной культуры.
    
    \section{}
    Русофобские действия вредят совершающим их, напрямую посредством уголовного преследования или упущенной прибыли, и через ухудшение культуры мышления и неспособность выносить верные суждения, когда дело касается русских.
    
\end{document} 
